{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023627",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "신안 소포작도 패총"
    },
    "text": "新安小包作島貝塚 (신안 소포작도 패총)\\n\n全羅南道新安郡小包作島には貝塚遺跡があります。この遺跡はA地区、B地区、C地区の3か所に分けられます。A地区は村の裏山の南側斜面に位置し、小包作出張所から約150m離れた場所です。この地区の分布面積は1000坪程度で、露出した貝殻層の厚さは30cmほどあります。B地区は村の裏山の北側丘陵にあり、分布面積は約300坪で貝殻層の厚さは約120cmです。C地区は村の東側に低い丘陵地があり、面積は約400坪で高さは約50cmほどです。B地区では硬質土器の唇の一部が見つかりましたが、出土遺物が少ないため、その時期の正確な推定は難しいです。",
    "QA": [
        {
            "question": "新安小包作島貝塚はどこにありますか？",
            "answer": "新安小包作島は全羅南道新安郡にあります。"
        },
        {
            "question": "貝塚遺跡は何かありますか？",
            "answer": "貝塚遺跡は新安小包作島にあります。"
        },
        {
            "question": "遺跡は何か所に分けられていますか？",
            "answer": "遺跡はA地区、B地区、C地区の3か所に分けられています。"
        },
        {
            "question": "A地区の位置はどこですか？",
            "answer": "A地区は村の裏山の南側斜面に位置し、小包作出張所から約150m離れた場所です。"
        },
        {
            "question": "A地区の貝殻層の厚さは何cmですか？",
            "answer": "A地区の貝殻層の厚さは約30cmです。"
        },
        {
            "question": "B地区の位置はどこですか？",
            "answer": "B地区は村の裏山の北側丘陵にあります。"
        },
        {
            "question": "B地区の貝殻層の厚さは何cmですか？",
            "answer": "B地区の貝殻層の厚さは約120cmです。"
        },
        {
            "question": "C地区の位置はどこですか？",
            "answer": "C地区は村の東側に低い丘陵地があります。"
        },
        {
            "question": "C地区の面積は何坪ですか？",
            "answer": "C地区の面積は約400坪です。"
        },
        {
            "question": "C地区の高さは何cmですか？",
            "answer": "C地区の高さは約50cmほどです。"
        },
        {
            "question": "B地区では何が発見されましたか？",
            "answer": "B地区では硬質土器の唇の一部が見つかりましたが、出土遺物が少ないため、その時期の正確な推定は難しいです。"
        },
        {
            "question": "B地区の出土遺物の量はどのくらいですか？",
            "answer": "B地区の出土遺物は少ないです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 213,
        "QA": 342
    }
}